【愛情】 我同女仔傾偈就會肚痛

呢種感覺......睇嚟係我又發作。

「你啱啱想講咩話？」

眼前紮住馬尾嘅女班長，同朋友打完招呼之後擰轉頭問。

「呃、呃...我想話啱啱......」

「啱啱......？」

其實，我只係想多謝佢考試嗰陣借咗枝筆比我，但係當你肚痛發作，嗰種條腸好似俾人捏住嘅情況下，可以話係連完整句子都講唔出口。

「叮叮叮叮叮叮叮——」

小息完結嘅鐘聲響起，啱啱好救我一命。

「你諗到再同我講啦，我要去幫陳Sir搬簿。」

「哦，好、好呀。」

基本上我個「好」字都未講出嚟，佢已經轉身走向教員室。

「唉。」我原地嘆氣，只能夠目送對方嘅背影。

呢個情境，我一生人已經經歷過四、五十次。好彩嘅話，啲人只會覺得我要組織吓，唔好彩嘅話，啲人直頭當我係毒撚、口吃、甚至係黐線。最終，班上周不時會傳出一啲關於我嘅花名。

「漏口仔！又食檸檬呀？」

身後突然有人一邊大叫、一邊大大力拍我屎窟，令原本因為肚痛而略有便意嘅我差啲失守。好彩小弟肚痛經驗豐富，即刻氣聚丹田、夾緊兩邊臀肉，成功阻止一場山泥傾瀉爆發。

基本上我識得嘅人入面，得阿烽鐘意噉樣拍人屎窟。

「我食檸檬嘅話你食屎添呀。」由於我痛意未散，只能夠喺言語上還擊：「諗住多謝佢借枝筆俾我啫，下下都鍾意人咩。」

阿烽係我其中一個玩得埋嘅同學，所以就算佢嗌呢個花名，我都唔算好反感。

「嗱，咁就態度正確，一齊操Fit隻左手算啦。」阿烽特登用左手搭我膊頭，同我一齊行返班房。

「你啱啱操完嚟？」我見佢喺廁所出嚟，擔心佢已經趁小息身體力行。

「冇事冇事，琴晚操完啫。」阿烽拍一拍我心口，繼續發表佢嘅宣言：「女呢啲雖然冇我哋份，但係最近聽人講單身三十年就可以變魔法師，我哋都係差十四年啫。」

「下話，但係我份人信科學多啲。」

「冇得你揀㗎喇，我哋係被選中嘅細路。」

同返自己朋友傾偈，令我心情輕鬆唔少，個肚終於冇再發作。

唔知各位有冇試過緊張到講唔到嘢，尤其喺自己鍾意嘅人面前，即使你事前演練過幾十次，到面對面開口嗰陣，個腦始終會變到一片空白，完全講唔到想講嘅嘢。

而我嘅情況更加惡劣，就算對個女仔冇好感，我一樣會覺得好緊張。偏偏當我緊張嗰陣就好易肚痛，亦造成我一同女仔講嘢就會肚痛呢個現象，某程度變咗做「毒」嘅證明。

如是者，我好早已經接受咗自己冇咩女人緣，身邊玩得埋嘅都係同性同學，我諗我全年同異性同學正常嘅對答真係十句都冇。

當然我唔係冇試過好似其他同學噉，特登講啲衰嘢博打嚟引人注意......嗰陣應該係中一嘅時候。

「梗係醒喇，唔通好似你咁咩。」

我強忍腸胃傳嚟嘅陣痛，把握機會恥笑對方。

「咩呀，你夠膽講多次！」女同學掩嘴大笑，另一手準備拍我背脊。

到目前嚟講都非常成功，我覺得只要打鬧下等個氣氛輕鬆啲，話唔定就唔會肚痛。加上個女同學其實笑得幾靚，我諗捱住肚痛俾佢打一下都值得。

「啪！！！！！！！！！！！」

點知個女仔睇落弱質纖纖，打起人上嚟竟然成隻牛咁大力，我直頭連啲內臟都俾佢震傷埋，結果個背隻痛足成日，自此再冇主動去搵女仔講嘢。

「喂，做咩呆咗噉。」

阿烽拍一拍我背隻，同我示意道別：「我過隔離上地理，陣間再傾啦。」

「嗯。」

我揮手回應，走入自己所屬嘅班房。

或者好似阿烽噉講，我哋真係被選中，下半世只可以做個左手特別強壯嘅魔法師。

但係有個女仔，我一直好想自然噉同佢傾偈。

LM

「嘟嘟嘟嘟嘟...嘟嘟嘟嘟嘟......」

「咩料，咁夜都有電話。」

我望向電腦螢幕嘅時鐘，宜家已經係夜晚十一點，正常嚟講廣告電話都唔會咁夜開工。

而每晚呢個時候，係我同啲朋友開壇打機嘅時刻，難得暑假可以唔使日復一日噉返學，打機打通頂已經係我每日必備節目，就好似啲人瞓覺之前一定會碌吓手機。

「喂喂等我一陣，聽個電話先。」

我同朋友交代好，就擺低耳機拎起檯面嘅家居電話。

望住遊戲入面開始衝埋嚟嘅喪屍，我未聽到對方講嘢就已經想收線，返去繼續同朋友大戰三百個回合。

「喂？」

「喂。」

「係，搵邊位？」

雖然我好想收線，但係為免對方真係有緊要嘢打嚟，我都好有禮貌回應。

「你知唔知我係邊個？」

ＷＴＦ？！！！！！！！！

青山走犯呀宜家？夜麻麻打嚟要人估你係邊個？你估個個都好得閒咩！

就咁聽落佢把聲應該係女人嚟，以前聽人講話女人好麻煩、鍾意收收埋埋噉要你估估吓我都唔信，宜家真係唔信都唔得喇！係要搞咁多嘢㗎咩？有咩想講直接啲唔得嘅！

當然我都唔冇噉樣直接鬧佢，唔係我唔夠薑，只係咁啱諗起細個嗰陣，試過同啲朋友真係打去青山醫院，對住個好嚴肅正經嘅護士，劈頭第一句就話：

「唔該我想搵多啦a夢呀。」

當時我哋已經笑到黐線，連個護士有咩反應都未知就收咗線，不過宜家諗返起，我諗個護士同我宜家嘅反應應該差唔多。

竟然我都有俾人玩電話嘅一日。

「打緊飛機唔得閒呀。」

我收起湧上心口嘅怒火，拋低呢句就直接收線。始終俾人打嚟玩電話，係要發洩吓先可以順返條氣。

眨下眼我個角色已經俾啲喪屍打到得返一半血，我急不及待戴返好耳機：「屌你班友仔唔掩護嘅。」

「哈哈，係咁㗎啦，唔賣你咪叫好。」阿烽厚顏無恥噉應我，好快又轉移話題：「咁夜都有人打畀你？」

「唉唔好提，啲粉腸喺度玩電話。」

「哇，話唔定陣間會有啲FBI嚟查你水錶......」

「嘟嘟嘟嘟嘟...嘟嘟嘟嘟嘟......」

阿烽說話都未講完，我檯面嘅電話又再響起。

「屌，會唔會係咁多電話。」

我再一次擺低耳機，今次索性一路玩一路夾住個電話聽。

「喂搵邊位！」

連續兩次俾人打斷，難免會變到有啲躁底。

「秦子柱，咁大膽Cut我線呀你。」

秦子柱，呢個係我個名。

呢把聲，係啱啱打嚟嘅同一個人。

佢嗌得出我個名，證明呢個疑似玩電話嘅女人，其實係識得我嘅。

諗到呢度，一股尷尬嘅感覺即刻湧上心頭，就算同對方隔住個電話，我都不受控噉面都紅埋，兩隻耳仔仲隱約傳嚟充血感覺。

「呃...唔好意思你等我一陣。」

呢一刻我已經柒到唔知點應佢好，唯有放低個電話冷靜下。

望住自己嘅角色開始俾喪屍包圍，我都冇因為想重新投入遊戲而感到心急，呢刻我個腦只係不停回想「你知唔知我係邊個。」、「打緊飛機唔得閒呀。」呢兩句我同佢嘅對答。

尤其是根據對方嘅口吻，佢應該唔係同我年紀相約嘅朋友，唔係，應該話我根本冇會打畀我嘅女性朋友！

換言之，我啱啱對住某個識得我嘅長輩，同佢講話我打緊飛機。

如果要數我人生三大柒事，我諗呢一單已經火速搶佔一席。

我猶疑不決噉慢慢拎返起個電話，一方面我已經尷尬到唔想再面對，但係另一方面，我又唔可以要個識得嘅人等咁耐。

「喂......？」

「點呀，諗到我係邊個未？」

個女人得勢不饒人，或者應該話佢完全睇穿咗我，知道我話等一陣只係想拖延時間。

「呃...你係咪姑姐？」我細細聲問，眨吓眼好似變咗個做錯事嘅小朋友。

坦白講我對呢個女人係邊個仍然毫無頭緒，唯有聽落把聲似邊個就估邊個。

「唔係。」

對方簡單否認，似乎想我繼續估落去。

「表姐？」

其實淨係表姐我都有四、五個，我噉講只係想收窄範圍。

「都唔係。」

估晒啲親朋戚友嘅女性之後，我腦海入面開始浮現一個女人身影，雖然我同佢已經差唔多成年幾兩年冇聯絡，但係聽真啲把聲確實有啲似佢。

「Miss...So......？」

我口中嘅Miss So全名叫蘇煦瑜，係我中一同中二嗰陣嘅班主任，佢性格幾玩得、而且好畀心機教書，算係學校入面少有嘅好老師。不過理論上打嚟嘅呢個人都好難係佢，因為正如我剛才所講，我地已經有差唔多兩年冇聯絡。

自從升上中三之後，Miss So冇再負責教我嗰班。初時我仲會搵佢傾吓偈，只係隨住時間過去，好似開始冇咗個搵佢嘅理由。尤其是佢開始教新嘅班級，有新嘅學生需要照顧，感覺上唔再係同一圈子，自然聯絡嘅動力都少咗。

「終於估得中啦咩。」

出乎意料嘅係，Miss So竟然主動聯絡我。

「冇見咁耐，你宜家噉樣同人講嘢㗎？」

「哈哈...啱啱唔知係你嘛......」

突然有機會同Miss重新聯絡，令我心情平伏唔少，甚至覺得有啲驚喜，講嘢嗰陣都忍唔住笑。

「就算對住咩人都唔應該亂講嘢啦。」

Miss So話中有骨，睇嚟暗示緊我Cut佢線之前講嗰句嘢。

「SorrySorry，以為俾人玩電話，咪、咪費事客氣囉。」一諗起啱啱咁柒，我又開始登自己尷尬，加上我感覺到個肚開始想發作，唯有快快手轉移話題：「呃...係呢，Miss你做咩咁突然打嚟？」

「通知你呀嘛，嚟緊中五我又做返你哋班主任。」

「吓？！」

「做咩呀？好唔滿意？」

「唔...唔係呀，純粹覺得好...好突然啫。」雖然呢個毫無疑問係個好消息，但係霎時間我個肚都正式發作：「學校唔係話......話高中就、就唔再轉班主任咩？」

「中五開始先係呀，噉你做晒啲功課未？」

「努、努力緊㗎啦......應該差一兩份搞掂。」

事實上我淨係做咗其中一兩樣，不過冇理由照直同Miss講整臭自己形象。

「算你啦，冇乜嘢就開學見喇喎。」

「哦...開、開學見。」

明明正常嚟講只係班主任打嚟打聲招呼，但係對我嚟講反而好似有場風暴席捲而過一樣。

我重新戴好耳機，語氣平淡噉同阿烽佢哋分享，有關Miss So會再次做我哋班主任嘅消息。

「吓？唔撚係呀嘛？！」

由於阿烽唔太鍾意Miss So，所以我哋幾個人入面佢反應最為抗拒。

相反，其實我係最開心嗰個。

皆因嗰個我想自然同佢傾偈嘅女仔，正正就係Miss So。

距離對上一個故完咗三個月，樓主又開新故了

唔使寫故既日子真係幾矛盾，一方面身痕想寫野，但係另一方面又多咗好多時間打機

今次想挑戰下自己，寫個同上個故完全唔同風格既故事，希望大家睇得開心啦

覺得好睇既歡迎留言正評，多正評會有加更

最後賞個面既就順手Follow埋小弟Ig啦，有啲ＰＯＳＴ係會同故仔設定有關既：

咁快見到舊讀者

follow咗你

終於！我愛你呀

嚴格嚟講，我一直都鍾意呢位Miss。

可能你哋會好奇，點解喺咁多青春少艾嘅女同學入面，我反而會鍾意咗個Miss。坦白講，我自己都唔知。

雖然我係個未拍過拖、甚至冇乜同女性相處經驗嘅毒撚，但係有時都忍唔住感嘆，愛情就係咁難以捉摸。至少有樣嘢可以肯定嘅，我對Miss So並唔係一見鍾情。

事實上，我哋第一次見面嘅時候唔太順利，仲有啲辛苦。

嗰陣係中一入學之前，校方為咗等學生家長了解多啲學校，會喺暑假完結之前舉辦中一迎新家長日。

「咁我自我介紹吓先啦，我係蘇煦瑜老師，你哋可以叫我Miss So。」

Miss So喺黑板寫上自己嘅大名，繼續向學生介紹：「我係你哋嘅班主任，亦會負責教你哋英文，嚟緊呢一年希望大家一齊努力啦。」

當家長同學生喺禮堂聽完講座，就到學生去自己所屬嘅班房，預先同班主任見面。

當Miss So介紹完畢，就到另一位班主任介紹自己。而喺呢個時候，窗外企咗一大排家長，佢哋眼神入面既期待又興奮，望向班入面各自嘅子女，佢哋當中亦包括小弟嘅屋企人。

唔知係因為面對新環境有所壓力、定係因為窗外密集嘅目光，呢一刻我忽然又再肚痛，感受到肚內隱約唔舒服。

我嘗試集中精神，透過聽住Miss So講嘢分散注意力。

「相信大家啱啱升上中一，嚟到一個全新嘅環境會好唔習慣，噉大家有咩需要可以搵我哋呢兩位班主任傾吓。中學係你哋人生一個好重要嘅階段，希望各位......」

我宜家就好有需要呀！

隨住個肚越嚟越痛，我冇辦法再集中精神聽Miss So講嘢，佢之後講嗰啲嘢我完全聽唔入耳，個腦淨係想佢快啲講完、快啲放我哋走，等我可以快啲衝去廁所。

「呼......」

為咗舒緩痛楚，我轉而不斷深呼吸，希望可以捱得過呢一刻嘅肚痛來襲。可惜結果睇落係完全冇效，痛楚依然維持不變。

俗語有話，屋漏偏逢連夜雨。我個肚完全唔想我有好日子過，除咗肚痛之外，我仲感覺到自己開始滮冷汗、又有作嘔意欲。

喺小學嗰陣，肚痛已經係我嘅家常便飯，而喺學校嘔我都唔係冇試過。只係嚟到中學呢個新環境，第一次同啲同學、班主任見面，就要用「肚痛」、「嘔」呢個形象嚟同大家打招呼，點諗都太冇面喇啩！

仲要未計窗外嗰排家長嘅目光，我實在冇興趣喺咁多人面前出名，於是我寧願死忍痛楚，希望捱到Miss講完。

其實就算幾唔想嘔，呢一刻可以做嘅嘢真係只有死忍，我咁多次痛不欲生嘅關頭，最後都係靠咬緊牙關噉捱過去。往往個肚痛完之後，回望返又好似冇乜嘢，當然我呢一刻依然係痛到趴街，唯有耷低頭令自己舒服啲，祈求個身體生生性性。

同一時間，我不時抬起頭望向Miss So，費事佢以為我瞓緊覺。

好景不常，我始終敵唔過自己身體嘅生理反應，阻止唔到胃入面嘅嘔吐物湧上口腔。

「嗚......！」

不過我仲可以阻止自己完完全全噉嘔出嚟。

我及時合實嘴唇，加上用右手捂住個口，成功阻止啲嘔吐物突破口腔。好彩份量唔多，我個口仲可以載得晒，而小量漏出嚟嘅部份就要用右手接住。

「呼...呼......」

我默默抖返順條氣，啲嘔吐物佔咗我個口入面大約七成，所以兩邊面都不自覺鼓起咗一個波，長遠嚟講唔可以俾人見到我噉樣。

最衰嘅係唔知Miss So仲有幾耐先講完，要捱到嗰一刻之前唔俾人發現，基本上係冇可能。

為咗唔喺咁多人面前嘔，我唯有將口入面嘅嘔吐物吞返落肚。

我肚痛作嘔方面再經驗豐富，吞嘔吐物始終係第一次。可能因為嘔吐物入面撈埋咗啲胃酸，喺我吞返嘅時候明顯感覺到食道有灼熱感覺，可幸嘅係除此之外都冇其他唔舒服。

甚至應該話嘔完之後，個肚反而冇再作痛，令我終於可以鬆一口氣。

我抬起頭望向周圍，發現冇任何異樣嘅目光望向自己，證明呢次犧牲總算值得。

「最後希望大家專注學業之餘，都要好好享受嚟緊六年嘅中學時光。」

唔知算好彩定唔好彩，Miss So喺呢個時候介紹完畢，之後嘅行程就係透過唔同老師帶領下，喺學校進行城市定向，當係熟習吓學校環境。

趁住其他同學排隊行出課室，我把握機會用紙巾抹走自己嘴邊同手上污跡，等自己可以表現到若無其事。

到學生行出課室，兩位班主任會企喺門口同學生逐個打招呼，算係初步見個面。

「掰掰，陣間玩得開心啲喇喎。」當我行出門口，Miss So啱啱好同我打招呼。

「掰、掰掰。」

我有禮貌噉微笑回應，準備喺走廊搵返負責自己嘅帶領老師。

「等等呀，呢位同學！」

點知我行咗一步都冇，就俾身後嘅Miss So嗌停。

突然間有老師叫你，正常都會不自覺嚇親，個心離一離。

我慢慢擰轉頭示意：「係......？」

「你件衫呢度污糟咗喎，使唔使去廁所洗吓？」Miss So指住我嘅校服袖口位建議。

我沿住佢指嘅方向望去，發現袖口位竟然有幾滴啡黃色液體，無估錯嘅話應該係我啲嘔吐物痕跡，可能係我抹緊嗰陣唔覺意揩到上去。

「係喎，係咪喺啲牆上面唔覺意揩到污糟嘢？」我老竇一直企喺門口等我，所以當佢見到Miss So噉講，即刻行過嚟睇吓。

忽然俾老師同屋企人一左一右噉夾擊，搞到我開始又有啲尷尬，怕周圍嘅目光會唔會聚焦到喺我身上。而且唔知係咪命運嘅安排，當我忍咗咁耐肚痛、甚至吞埋自己啲嘔吐物，最尾都係俾Miss So間接噉發現咗我。

我諗Miss So應該未知呢啲污漬嘅來源，於是扮傻噉講：「我、我都唔知邊度揩到......」

「唔緊要啦，快啲去廁所濕吓水應該冇事！」Miss So微微一笑，安慰我。

「好呀......唔該晒Miss。」

負責帶領我嘅老師留意到呢個情況，於是就率先帶我行去廁所。

我唔會話咩Miss So一笑傾城，或者一個笑容就俘虜咗我個心，不過呢個係我哋第一次見面嘅情境，平凡之中又好似帶點特別，啱啱好第一次見，就俾佢唔知情噉發現到我嘅弱點。

可能嗰一刻就係命運安排嘅伏筆，令到我對咁有緣份嘅Miss So逐漸抱有好感。

之後嗰兩年，我仲未明白自己已經慢慢鍾意咗佢，所以喺兩年相處時間入面，亦冇特別去拉近同佢嘅距離，最多就係Miss So每次搵我幫手都會應承，同埋送過一張聖誕卡畀佢咁大把。

去到中三中四，正如我早前所講，我同Miss So已經冇再聯絡。作為一個情竇初開、正值青春時期嘅少男少女，有邊個會唔享受同心儀對象互動交流、嗰種隱含其中嘅心動感覺？

只係呢兩年入面，我一直冇勇氣主動同Miss So再進一步。

眨吓眼我已經過咗一大半中學生涯，可能係命運再次安排，輾轉間Miss So又成為我班主任。而且中五之後，無論係同班同學定係班主任都唔會再轉，呢次可以話係我中學生涯最後機會，去拉近同Miss So之間嘅距離。

如是者，我懷住煥然一新嘅心情去迎接呢個開學日。

多謝支持

又見面了

好感動

推

嚟到新嘅年級，代表又要去新嘅班房。雖然搵班房要一定時間，但係喺學校讀過幾年書，大約知道唔同年級嘅班房分怖喺邊區，比初中嗰陣，宜家搵班房都快咗唔少。

「５Ｂ」

望住呢個新班牌，令我諗起以前某個天真嘅諗法。中二完結嗰陣，由於同Miss So相處咗兩年時間，對佢已經有一定感情，當時仲未知中三嘅班主任係咪佢，但係就萌生咗個諗法，覺得只要留喺B班，就一定會有機會再續前緣。

可惜經過兩年失敗，本來我已經打消咗呢個念頭。點知嚟到中五，我嗰個天真嘅諗法竟然真係實現到。

「嘿。」我忍唔住偷偷哋笑，唔知係笑自己天真，定係笑自己犀利。

「喂，同學，唔係入去唔該唔好阻住。」突然間，身後有人用力噉撞開我行入班房，搞到我差啲平衡唔到。

「你老......」正當我諗住教訓眼前呢位冇禮貌嘅同學，發現對方竟然係笑笑口嘅阿烽，即刻明白又係佢喺度玩嘢。

「頂你個屎忽鬼。」我用力推一推佢，當係報復返佢啱啱嘅惡作劇。

「鬼叫你成碌木噉企喺度咩。」

呢個時候，我背後又有一個人搭我膊頭：「係囉，搵個位坐吓仲好啦。」

呢個人叫雞豪，係我最Friend嘅圈子入面其中一個人。

「求其都得啦，反正最尾都會調。」

我把口扮唔到唔著緊噉講，其實對眼一直望去教師檯附周圍最近嘅位置......

呢啲位置，理論上會畀啲女仔同埋最乖嘅同學霸晒，而宜家時間尚早，所以仲有幾個空位喺度。

如果可以坐嗰度嘅話，平時要同Miss So傾偈自然多啲機會。

只係我最尾都係跟阿烽佢哋坐喺最後排。

始終過幾日之後會調位，就算坐到嗰啲位都作用不大，而且阿烽佢哋坐晒喺後面，得我一個坐前面未免太奇怪。

由於大部份同學喺上年已經同一班，所以坐定咗之後各個圈子自然聚埋一齊，我身處嘅圈子，計埋我、阿烽、雞豪加埋總共有十零個人，基本上全部一樣係鍾意打機嘅毒撚，可以話係物以類聚、人以群分。

淨低嘅圈子，分別係以女仔為主、同老師最Close嘅學生；同埋成績較差、上堂成日搞氣氛嘅學生。佢哋一面係成績、操行良好，所以深得老師歡心；而另一面就係因為成績、操行都唔良好，所以令老師要付出更多心力去關注佢哋。

兩邊睇落截然不同，但係一樣拉近咗同老師之間嘅距離。

而我所在嘅圈子，偏偏係最容易受老師忽略。我哋呢批學生比上不足、比下有餘，畀人感覺成績唔算好亦唔算差，基本上唔使特別關注都搞得掂。呢種中游位置，其實就係社會入面佔最大多數嘅存在，可以用「平凡」嚟形容，正因為一街都係，結果令到我哋得到嘅關注比其他人少。

喺先天條件上，我要拉近同Miss So嘅距離本來就特別困難。

「望咩呀...全部女人都係雞嚟。」雞豪見我周圍望，應該以為我喺度望緊有冇新女同學。

不過我搵緊嘅，係呢個啱啱好踏入門口嘅身影。

啡髮微卷及肩、雙眼帶有卧蠶而顯得渾圓、塊面就飽滿略肥、偏圓似方，Miss So平時個樣睇落冷淡，但係笑起上嚟就有種活潑可愛嘅感覺，再加上後生同埋玩得，令佢身邊經常都不乏學生出現。

望住呢個夢寐以求嘅身影再次踏入課室，令我有種錯覺好似返到去中一中二嘅時光，只係好明顯我對Miss So嘅感覺已經唔同咗。

「好喇！坐返埋位！！！！！！」

Miss So一如以往聲線響亮，瞬間蓋過課室入面所有雜聲。

「張嘉鴻！係咪當我冇到呀！！」Miss So見其中一個學生依然坐檯傾偈，又再大叫。

呢種大嗌係Miss So嘅象徵之一，佢上堂用嘅咪充其量只係裝飾，只要一激動小小，佢又會放低支咪咆哮。

當然佢叫起上嚟係有震攝力嘅，只要佢嗌緊嘅時候你咁啱喺佢前面，大概就會感受到一股無形嘅壓力逼向自己。

點解我會知？因為喺中二嘅時候我就已經體驗過，唔知嗰啲究竟係音波定係氣功，但係不得不佩服Miss So把聲確實威力雄厚。

受到強大壓逼感驅使，其餘學生都乖乖哋坐返埋位。緊隨Miss So行入課室，係任教數學嘅Miss Chan，佢同Miss So一樣後生玩得，喺學校幾受學生歡迎，估唔到我中學生涯最後兩年都幾好彩，可以有兩位噉好嘅老師做班主任。

當兩位班主任講完嗰啲，鼓勵我哋做好準備、盡力喺文憑試爭取好成績嘅開場白之後，繁忙嘅班務工作正式開始。都係嗰啲派手冊、派通告、派一大堆簿然後叫我哋寫名嘅重覆性工作。

搞完啲文書工作，就輪到大家你推我讓嘅環節。大家為咗避免不必要嘅職責，紛紛推舉其他人做科長、幹事、班會主席等職位。

以往避無可避嘅情況下，我多數會選擇做IT助理，而升咗上中四我就轉咗做選修科科長，反正我哋班都係得三、四個人選修文學，要收功課都唔算好麻煩。

「跟住落嚟到中國文學喇，你哋邊個想做科長？」Miss So望住手上嘅點名表問。

當我諗住一如以往，舉手繼續擔任呢份職位嘅時候，一個諗法突然喺腦海浮上水面。

多謝

雞豪=連登仔

Push 練睇 名已留

「喂，你唔係做開文學科長咩。」坐我隔離嘅阿烽見我冇舉手，好奇一問。

「今年唔係好想做，不如雞豪幫我頂咗佢啦。」我拍一拍坐喺前面，同樣選修文學嘅雞豪：「反正你冇咩好做㗎喇，讓份荀工畀你。」

「咁好死？有咩陰謀呀你。」雞豪難以置信噉望住我，冇輕易接受我嘅好意。

另一方面，同樣選修文學嘅兩個女同學見我哋冇舉手，似乎諗住舉手自薦，避免要Miss So白等。

「你再唔舉手，就會俾班女仔冷手執個熱煎堆。」我將計就計，利用嗰兩個女仔剌激雞豪。

「哇屌！」雞豪一聽到我噉講，果然即刻彈起身舉手：「射落海都唔益臭雞。」

「噉樣嘅話你諗住揀咩？Miss So點住名分位，實知你冇嘢做㗎喎。」阿烽一早已經應徵做物理科科長，所以抱住食花生嘅心態睇我哋。

「唔知㗎...睇吓仲有咩咪做咩囉......」

「哈，噉你仲大鑊，淨低嗰啲班長呀、班會主席呀先至係最惡哽。」

「係喎，子柱你不如做返IT Prefect咪算囉，反正你之前做開。」雞豪拎到個崗位之後，變到好得閒嚟關心我。

「不了，好悶。」

我聽住Miss So繼續倒數現有嘅空缺，內心都越嚟越緊張。對於嗰個突如其來嘅諗法，其實我仲有啲猶豫，但係隨住可以選擇嘅班會職位已經越嚟越少，我冇得唔將個諗法付諸行動。

「跟住到IT Prefect喇，邊個想做？」Miss So環視班內嘅學生，將焦點停留喺我身上：「秦子柱做唔做呀？你仲未有崗位喎。」

由於我以前係做開呢個職位，Miss So主動問起我都係預計之內嘅反應。

「呃...唔、唔啦，做得太多，想試啲新嘢。」我求其作個藉口蒙混過關。

「噉你好快啲揀定呀，唔可以冇嘢做。」Miss So見有其他同學舉手，所以冇對我窮追猛打。

佢喺點名紙上面寫低同學嘅崗位，又再抬頭問：「跟住到男班長啦，有冇邊個想做？」

班長呢個職位，每年都係男同學之間嘅戰場。大家並唔係想你爭我奪、成為一班之長，而係想整蠱對方，假借推舉對方為名，實則等對方多啲嘢做。

而我嗰個諗法，就係主動擔任冇人想做嘅班長。

原因好簡單，因為做到班長嘅話，就可以多啲時間同Miss So接觸。

本來我諗住做個科長，Hea吓Hea吓就算。不過一諗到咁難得可以由Miss So做返班主任，如果我仲係原地踏步，噉同之前幾年有咩分別？尤其座位方面已經唔到我控制，反而班長呢啲職位仲可以爭取吓。

喺冇人肯做班長嘅情況下，我舉手自薦可以算係十拿九穩，到時幫Miss So搬簿做嘢嘅時間，我就有多啲機會同佢傾偈。

正當我下定決心舉手之際，竟然有第二隻手同樣舉喺半空。

「哇，竟然有兩個人都想做喎。」Miss So搲一搲個頭，個樣睇落有啲唔知點算。

呢鋪真係大檸樂，估唔到我千算萬算，就係算漏咗呢個由A班跌落嚟B班嘅鄧逸俊。因為佢今年先落返嚟，再加上我啱啱掛住望Miss So，結果完全冇留意過有呢個潛在嘅競爭對手。

「你食錯藥呀？班長你都想做？」阿烽見我突然舉手，忍唔住問。

「都話想試吓新嘢。」

我冇同佢解釋咁多，以宜家呢個形勢，睇嚟我第一次爭取嘅機會好快就宣告失敗。

呢個鄧逸俊，喺中一中二嗰時曾經係我同班同學，同我唔同嘅係，佢除咗屬於努力讀書嗰批之外、亦好熱衷參加班務同課外活動——班長、班會主席、排球隊、學生會幹事......仲有數之不盡嘅崗位佢都試過。

事實上，鄧逸俊同埋某幾個女仔仲同Miss So好Friend，喺Miss So嘅IG、Facebook上面，周不時會出現佢嘅身影。

操行好、成績好、得老師歡心、同Miss So關係密切，鄧逸俊完完全全係做班長嘅材料。由佢嚟同我爭做班長，真係不戰而屈人之兵。

諗到呢度我開始打定輸數，準備放返低隻手費事自己難堪。

「既然有兩位同學想做，噉不如我哋投票啦。」

Miss So兩眼一閃，向在座嘅學生提議：「不過就噉投票又好似太隨便，既然要選班長，一於就畀幾日時間兩位候選人拉吓票，去到星期五嘅導修節我哋先再正式投票。你話好唔好呀Miss Chan？」

Miss Chan點頭示意，呼籲我哋兩個要好好表現自己，而班上嘅其他學生則一輪歡呼喝彩，準備睇我同鄧逸俊上演一場班長選舉戰。

「Woohoo！」

「世界大戰抹黑宇宙了......Can you feel？！！」

「買定離手呀喂！鄧逸俊一賠一點五，秦子柱一賠五！」

我突然成為班上其一焦點，個肚自然已經隱隱作痛，完全冇理到阿烽佢哋對我嘅打氣同嘲笑。

「喂！唔准賭錢呀！！」Miss So見大家情緒有啲失控，隨即大聲喝停。

一片熱鬧完結之後，我哋班開始正式上堂。

上堂期間，我一路諗住呢場班長選舉。

本來見到要同鄧逸俊爭做班長我已經想投降，點知Miss So竟然玩投票，仲要搞到真係選舉噉畀我哋拉票。明明最初我只係想舉吓手當爭取吓，宜家搞到咁大，都唔知係咪一個正確嘅決定......

「掂啦！雖然你輸硬，但睇好你呀。」放學後，阿烽半講笑噉同我打氣，不過我完全提唔起勁。

相反，鄧逸俊依然係一面自信、處之泰然。我唔知佢點睇我，或者點睇今次有人同佢爭做班長，只係憑佢嘅反應嚟睇，應該冇放我在眼內。

「哈哈，你想講睇好佢輸咋嘛？」

雞豪加把口笑埋一份，完全唔覺得我喺鄧逸俊面前有還擊之力。

噉又係嘅，望住鄧逸俊放咗學之後，仲會喺學校幫其他老師做嘢，而我只係急急腳噉想快啲返屋企打機，可能呢樣嘢就印證咗我同佢之間嘅差距。

「又唔算係嘅，反正有我哋班男仔投比佢，佢應該都唔會輸得好難睇。」阿烽出奇哋冇落井下石，仲算係安慰咗我。

等陣。

阿烽嘅說話，無意中提醒咗我。

就算我唔係同圈子入面每個人都好Friend，但係起碼叫做同一Group嘅人，毫無疑問佢哋應該會投票畀我。

換言之，呢個毒撚圈子係我嘅票倉。

對鄧逸俊嚟講，平時成日一齊玩嘅女同學圈子，自然係佢嘅主要票源。

分開咗兩邊後，班上淨低嘅嗰班曳學生圈子、同埋某幾個唔屬於固定圈子嘅同學，就係呢次選舉嘅主要戰場！

雖然我以往冇同嗰班學生有咩交流，但係同樣道理，佢哋都冇咩原因要投畀呢個由A班跌落嚟嘅鄧逸俊。

如果要同佢爭校內最佳學生，以鄧逸俊嘅成績、人脈、活躍程度嚟計，我確實係完全冇機會同佢鬥。

之不過宜家只係局限喺B班呢個小圈子入面，我要同佢爭個班長應該仲有可能。

就係噉，阿烽嘅說話無意中激發咗我，令我成晚喺度研究要點樣贏到呢場選舉。

多謝你

打錯字
好睇先啱

個故個年代應該仲係高登

Hi無啦啦見到有通知入咗嚟

唔緊要，多謝你賞面

歡迎舊讀者

第二日一早返到學校，已經見到鄧逸俊呢條友企喺門口，對住每個行入課室嘅同學恭恭敬敬噉打招呼。

「同學早晨！記住投我一票呀！」

呢啲形象工程，確實好乎合佢個性。

「同學早晨！」

鄧逸俊對住我微笑示好，冇因為競爭對手關係就無視我。

「早晨。」我禮貌上點頭回應。

之後連值日生負責寫嘅黑板，鄧逸俊都主動接手，打算喺唔同層面上博取好感拉票。

天真嬌。

如果係一場正常嘅選舉，佢呢啲行為的確可以提升自己形象，繼而進一步令未有心水嘅選民傾向自己。

不過宜家咩年代呀？呢個世界仲會有公平嘅選舉咩！

要吸納更加多嘅選票，就要目標明確、手段更加狠辣。

以鄧逸俊代值日生寫黑板為例，原定由今日去到星期五嘅值日生，其實全部都係佢嗰個圈子嘅人，所以佢代唔代做，呢啲票本來就已經係佢嘅，宜家只會顯得佢呢個動作好多餘。

既然係噉，留返啲力落去嗰班潛在選票......我姑且嗌佢哋做搖擺州份，反而更加有效率。

喺第一個小息嘅時候，我首先要確認我嘅票倉穩唔穩陣。

一如以往，佢哋聚集晒喺班房嘅後方，再各自各同某幾個朋友傾偈。

「喂，星期五你哋記住投我呀。」

「哇，唔係打定輸數㗎咩？做咩突然又拉票呀。」

「輸得好睇啲呀嘛。」我冇同佢哋講我嘅計劃，費事班友得寸進尺，乘機問我攞著數。

「不過鄧逸俊又真係好進取喎，啱啱佢仲提我陣間要去實驗室上堂。」阿烽見我哋講起投票，走埋嚟分享。

「喂，你唔係諗住手指拗出唔拗入嘛？」

聽到佢噉講，我即刻有啲神經緊張。

「唔係...客觀分析吓啫，佢個勢好勁噉嘛。」

「嘖，做吓樣啫佢。」

確認完票倉，我就返埋位點算目前嘅選票分怖。

根據我琴晚計算，基本上會有十三票投我、十二票投畀鄧逸俊，淨低嘅七票就係搖擺州，只要我爭到當中四票，就會以十七比十五嘅票數勝出。

呢七個人入面有五個係男仔，雖然我同佢哋完全唔熟，但係由佢哋入手先點都易啲，而且當中有兩個同我一樣係選修地理，應該幾易話為。

喺第二個小息，我趁住嗰兩個選修地理嘅同學去完廁所，喺走廊截住佢哋。

「喂，斷估你哋都唔會投票畀鄧逸俊㗎啦？」

佢兩個你眼望我眼，好似完全聽唔明我講緊咩。

「咩投票呀，你噏緊乜嘢。」其中一個仲問返我。

「星期五選班長呀，你琴日明明仲嗌到好High。」

「哦，鬼知咩！」佢如夢初醒，好奇問我：「噉你食咗屎嚟呀？做咩冇撚端端學人做班長。」

「試吓唔得嘅，總之你哋仲想要我啲地理功課就識做啦。」

「唉得啦，投咪投囉！」

我一拎出王牌，佢哋自然好配合。好彩佢哋以往都有Whatsapp問我攞啲地理功課，本來我都唔想借畀佢哋抄，不過估唔到可以將錯就錯，利用返呢樣嘢嚟幫我拉票。

兩票落袋之後，只要我再搵多兩票就穩操勝券。

去到放飯時間，由於另外兩個目標留喺學校食飯，我唯有都留低喺學校，製造機會向佢哋落手。

「喂兩位，介唔介意班長嗰度投個票比我呢。」我趁佢哋喺位度傾偈，坐喺佢哋前面搭嗲。

呢兩個人黑黑實實、身型幾高，表面睇落有啲惡，其實相處落又幾平易近人。

「其實我本身冇乜所謂，但係我條女嗌我投埋畀鄧逸俊。」其中一個屬於籃球隊嘅人向我解釋。

佢同嗰個女同學拍拖幾乎全班都知，教我哋嘅老師甚至會隻眼開隻眼閉，冇特別去阻止佢哋。雖然我知嗰女仔係鄧逸俊啲票源嚟，只係勢估唔到佢連男朋友張票都騎劫埋。

「吓，你有權揀自己投畀邊個㗎喎，點可以俾啲女人食住呀。」我嘗試盡吓人事，說服對方。

「算喇，激嬲條女好撚麻煩㗎，唔好搞咁多嘢。」籃球隊似乎有過啲唔好嘅經歷，一講起女朋友發嬲即刻神情閃縮。

「噉你呢？你冇女朋友喇啩。」為免要人難做，我唯有轉向第二個人落手，呢個人同樣擅於運動，係學校田徑隊嘅人。

「投畀你唔係唔得，但係有咩Jetso先！」田徑隊奸笑回應。

呢種情況，我一早準備好應對策略。

Push

最近咁多溝miss 既故

Lm

係本身諗住使唔使等佢地完咗先，但見佢地仲有新post就數了

多謝支持

諗起keroro軍曹

今晚完喇

首要條件係唔可以太張揚。

我望一望班房周圍，啱啱好大部份人出咗去食飯，班房得返我同佢哋兩個。

「嘿。」

我靜靜雞喺褲袋拎出一張十蚊紙，用手掌撳住放喺檯面：「茶字典我嘅。」

作為學校入面最貴嘅其中一款飲品，相信對普通學生嚟講有一定吸引力，連我平時都唔太捨得買嚟飲，宜家為咗勝出呢場選舉，我唯有豁出去。

「幫我買埋得唔得先。」田徑隊見到張十蚊，即刻笑到見牙唔見眼。

「唉，麻鬼煩。」既然冇咗一票，淨低呢張辛苦少少都要拎返嚟。

於是，我就去咗小食部幫佢做跑腿，午飯時間嘅小食部唔太多人，條隊只有幾個學生喺度。

由於阿烽佢哋出晒去食飯，基本上我今日係得自己一個。喺呢個時候，我又唔覺意噉諗起Miss So。

唔知係咪因為鍾意咗佢嘅關係，就算同緊啲朋友一齊，我總係會突然諗起Miss So，甚至忍唔住四圍望，想喺附近尋找Miss So嘅身影。無論係走廊、操場、小食部都好，只要我一發現到佢存在，視線就會忍唔住停留喺佢身上，直到佢喺我視野範圍內再次消失。

宜家冇朋友喺隔離，我自然更加肆無忌憚，想去望吓搵唔搵到Miss So。

「唔該要枝茶字典。」

可惜輪到我買嘢嗰陣，依然唔見Miss So喺附近。

「七個半。」

我望住小食部阿姨喺雪櫃拎出藍色嘅茶字典，又再思考自己所得票數。

計埋田徑隊同地理嗰兩個人，七票入面我已經袋咗三票，籃球隊就因為佢女朋友關係而去咗鄧逸俊嗰邊。正常嚟講，淨低嗰兩個女仔應該會投埋畀佢，所以我一定要拎到最後嗰一票，先可以贏到鄧逸俊。

如果佢拎到第四票，最後比數會變為十六比十六，照道理班主任就會負責投決定票嚟分勝負。到時候個結果唔單止唔受我控制......甚至應該話，兩位班主任非常大機會投畀品學兼優嘅鄧逸俊。

我加快腳步，諗住快啲返課室同田徑隊完成交易，費事夜長夢多。

「秦子柱！」

突然有人大嗌我個名，搞到我當堂嚇一嚇。我擰轉頭一望，發現係啱啱搵極都唔見嘅Miss So。

「你哋唔係出晒去食飯咩？」

「啊！我......我費事行咁遠呀嘛。」

我冇理由話自己想賄賂同學，唯有求其搵個藉口。

「咦。」

Miss So視線向下一掃，發現到我拎住枝嘢飲：「係咪諗住請我飲呢！」

嗚呀！！！

望住Miss So個笑容天真可愛、兩邊面珠墩微微鼓起，我差啲就忍唔住答係、想將枝茶字典遞畀佢。

相信女人嘅笑容同眼淚一樣，係令男人完全冇辦法抵抗。

不過我好快又諗起班長選舉，只要我做得成班長，之後大把機會同Miss So相處。宜家絕對唔可以因為眼前少少誘惑，就放棄之後嘅長遠利益！

「呃...枝嘢飲......」

我揸實枝茶字典，實在諗唔到點樣先可以拒絕Miss So。

加上我完全冇預計過Miss So出現，突然俾佢噉樣聊我傾偈，唔使問個肚當然又開始痛，令我更加難以啟齒。

佢見我吞吞吐吐，完全冇意欲想畀枝嘢飲佢，個樣開始有啲失落：「唉，唔逼你喇，你enjoy啦。」

見到佢扁扁哋嘴行開嗰樣，我唔知點解有啲唔開心，感覺錯過咗一個討好Miss So嘅機會。

諗深一層，其實我只要買多枝，就可以同時滿足晒Miss So同田徑隊。只能夠怪我實在太蠢，竟然咁簡單都諗唔到。

唉！

既然米已成炊，唯有繼續做返正經事，發揮呢枝茶字典最大效用。

「deal？」

返到課室，我將嘢飲同淨低嗰兩個半都放喺田徑隊檯面。

「唔......唔錯唔錯！」佢扭開樽蓋飲咗啖，笑到好似啲奸角噉狡猾：「見你咁有誠意就幫吓你啦......呢兩個半豪埋畀你。」

「合作愉快。」

我袋好嗰兩個半，返埋位等最後一位目標出現。

最尾嗰位男同學，某程度上其實係邊緣人，平時冇乜朋友、又冇乜人會同佢傾偈，甚至有時仲會俾其他同學恰，正常情況佢應該係匿埋喺班房睇吓書做自己嘢。

只係宜家好明顯唔太正常，我喺班房等咗三個字都唔見佢。距離午飯時間差唔多完結，班房變到越嚟越多人，我要行動嘅話會越嚟越唔方便。

反正喺班房做唔到啲咩，不如周圍行搵吓佢喺邊仲實際。

我把握淨低十分鐘嘅機會，開始喺學校行嚟行去。要喺成間學校入面搵到固定一個人，感覺好似大海撈針噉，所以我首先去學生最常出現嘅操場同埋小食部，留意目標會唔會經過呢兩個地方。

等咗五分鐘，始終唔見邊緣人出現，唯有再去其他地方博吓。

以佢冇乜朋友嚟講，如果唔喺課室，好大機會係喺圖書館。

我急步行上去三樓，啱啱好見到邊緣人喺圖書館走出嚟，往另一邊方向離開。

本來上樓梯都上到冇乜力，但係咁難得俾我搵到佢，唯有加緊腳步追上去。

「哎呀！」

點知我掛住望實邊緣人，冇留意隔離有個女同學想落樓梯，結果就撞跌晒佢啲圖書。

「Sor...Sorry。」

我望一望邊緣人，又望一望跌晒落樓梯嘅圖書，最後決定幫呢位女同學執返啲書先。

始終係我撞到人，而對方又係個女仔，噉樣不顧而去未免太冇禮貌。

講係噉講，睇真啲呢個女仔都幾黐線，竟然借足晒六本圖書嘅限額，搞到我要執餐懵。其中有兩本仲要跌到落樓梯中間嘅平地，即係要我行多次呢半層樓梯。

「嗱，唔、唔好意思。」我將啲圖書交還畀佢，再重新道一次歉。

仆街。

呢一刻我先望到佢個樣，發現佢原來係其中一個搖擺州嘅女仔。某程度嚟講佢都算係個邊緣人，不過間唔時會有一兩個女仔同佢傾偈，所以佢呢票基本上係鄧逸俊嘅囊中之物。

唉，估唔到執咁耐就係為咗做啲無謂嘢。

我望返去另一邊走廊，已經唔見咗男邊緣人嘅背影。

你啱啱好

好耶睇完瞓覺

早抖

「唔該......」

為咗追上對方，我冇再理到女邊緣人，急急腳跑去走廊。

既然佢行咗去嗰邊，好大機會係直接返班房，只要我跑快幾步，仲有機會追到佢。

我跑到去到班房嘅上一層，總算及時趕到。

望住佢吹住口哨行路個樣，我諗佢冇乜朋友應該係同佢個性有關。

「喂，邊......」

我差啲忍唔住嗌咗佢做邊緣人，好彩及時收口：「邊、邊有人行得咁快㗎，想嗌你都嗌唔切。」

「吓你有嗌我咩聽唔到喎。」邊緣人一臉不解噉望住我。

「係呀，啱啱喺圖書館已經想搵你，點知你一枝箭走咗去。」

「係咩聽唔到，我已經行得好慢。」

「唉唔緊要啦，反正我已經追到你。」我把握淨低嗰幾分鐘時間，直接入正題：「係呢你有冇諗住班長投畀邊個？」

「冇喎，兩個我都冇咩所謂。」

非常好！只要佢唔係諗住投畀鄧逸俊，我就有機會說服佢、甚至係賄賂佢投畀我。

「噉還掂都係嘞，不如你投畀我啦，話晒幾年同班同學。」

其實呢句講出嚟我都有啲唔好意思，因為呢幾年我其實同佢冇乜傾過偈，你話我哋似隔離班同學反而仲貼切。

有時唔係我特登排擠佢，而係佢個性格實在有啲孤僻古怪，屬於嗰類唔太衰但係又難相處嘅人，所以我哋嗰班人通常唔會特登走去聊佢傾偈。

佢選修同我唔一樣，加上成績又同我差唔多，睇怕借功課畀佢抄呢招應該用唔著，我預咗最後要動用簡單直接嘅金錢誘惑。

「好呀，投畀你囉。」

吓？

「你肯投畀我？」我驚自己聽錯，重覆向對方確認一次。

「係呀，都話我冇咩所謂。」

佢咁爽快搞到我有啲招架不唔住，甚至覺得太過順利，驚佢係咪想敷衍吓我。但係佢重申咗幾次投畀我都冇所謂，喺午飯時間正式完結嘅情況下，我唯有信住佢先。

就係噉，我喺第二日就拎齊所需票數，往後幾日只要間中討好吓嗰幾個搖擺州，留意鄧逸俊有冇密切接觸佢哋，基本上已經勝負已分。

當然，為免兩位班主任有所質疑，一啲形象工程間唔時都要做吓，費事佢哋見到我咩都冇做就贏咗選舉。

例如Miss So想搵人幫手搬簿嗰陣，我同鄧逸俊會一齊鬥快舉手，而Miss So為咗公平起見，都會嗌晒我哋兩個一齊去搬。

「Miss，暑假唔見你淋冰嘅？」

行去教員室途中，鄧逸俊突然聊Miss So傾偈。

「捐咗錢咪唔使淋。」

佢哋講緊嘅係暑假盛極一時，幾乎全世界名人都有玩嘅Ice Bucket Challenge，透過「淋冰水」呢項活動，吸引大眾關注ALS患者同埋為相關協會籌款。無論當係潮流定慈善，過去一個月都唔少人仿效參與。

「噉樣唔好玩㗎喎，梗係要兩樣都做。」鄧逸俊窮追不捨，笑住講：「不如等我淋多次，tag埋你再玩多次啦！」

「咪搞我呀你！信唔信我塞多啲功課畀你做！」

「哇Miss噉樣唔專業呀，做人要公私分明。」

「總之你夠膽tag我你就死梗。」

睇住佢哋傾到咁開心，其實我都唔意外。畢竟鄧逸俊嗰班人喺以前就同Miss So好close，午飯、放學時間總會見到佢哋圍埋一齊傾偈。

雖然睇落司空見慣，但係每次親眼見到嘅時候個心始終會揦住揦住，可能係妒忌呷醋，又可能係羨慕佢哋，羨慕佢哋可以正正常常噉同Miss So傾吓閒偈講吓笑。

我喺佢哋後面默默跟住行，有時候feel到個心唔舒服、都唔想再望住佢哋。只係過咗幾秒之後，我又會忍唔住想望返佢哋，一方面想望吓Miss So，另一方面又想留意佢哋傾成點。

呢種折磨嘅感覺實在唔太好受，同時亦令到我更加有決心，只要我做得成班長，或者就會有機會變到佢哋噉。

忍多一兩日......忍多一兩日我就可以宣佈勝利。

推 追miss po 好睇

眨吓眼，終於嚟到正式投票日。

星期五作為一個禮拜嘅最後一日返學日，大家臨近放學自然變到無心向學，而呢個投票選班長環節正好成為餘興節目，等大家選完就可以開開心心放返兩日假。

「唔好再傾偈喇！宜家要開始選班長，你哋再傾就盞你哋遲放呀。」由於啱啱上完英文堂，所以Miss So順理成章主持埋呢個環節：「兩位候選人使唔使出嚟最後講幾句？」

「唉！唔使㗎啦！快啲投完快啲放啦！」

「我投秦子柱呀Miss！係咪走得啦？」

嗰兩個地理同學率先鼓譟，為咗快啲放學顯得冇咩耐性。

「Miss，我唔使講都得㗎喇。」我舉手向Miss So請示。

作為一個準班長，當然要順應民意。尤其票數已定，無謂做啲多餘嘢得失選民，搞到臨尾香就唔好啦。

「Miss，我都唔使講。」鄧逸俊學我噉舉手示意，睇嚟都驚得罪啲同學。

事到如今抄我都冇用㗎喇，望住佢一臉天真、仲未知自己氣數已盡嗰樣，我真係就嚟忍唔住笑。

宜家萬事俱備，就係差Miss So宣佈投票開始。

「噉好啦，既然兩位都冇嘢講，你哋就順住學號逐個出嚟投票。」Miss So將黑板劃開兩邊，各寫上我同鄧逸俊嗰名，等大家出去投票。

實際投票採用傳統方式，以每個人劃出「正」字其中一劃嚟計算票數，Miss So吩咐每位學逐個投票，就好似特登為呢場選舉製造緊張氣氛。

「Wow！大炒七塊一皮呀。」

隨住越嚟越多人投票，其他同學開始投入呢場選舉，期待最終結果。

由於鄧逸俊啲票源嘅學號相對較前，所以一開始就出現咗「一比七」嘅票數差距，搞到我差啲都有所動搖。

直至班上大部份同學陸續完成投票，我哋票數變得不相伯仲，我個心先開始定返落嚟。

「哇十五比十四，簡直係峰迴路轉、叮噹馬頭喎！」

「究竟鹿死誰手就睇最後呢三票啦！」

其他同學見選舉進入最後直路，心情越嚟越激動，好似講馬噉描述選舉戰況。

「喂，靜啲呀！」

Miss So作為班主任不時會控制場面，費事我哋興奮得濟嘈到隔離班。

淨低三票，分別係田徑隊、女邊緣人，同埋我個票倉入面其中一位同學，如無意外最尾票數就會係「十七比十五」，可以話拍定手先都冇問題。

鄧逸俊，要怪就怪自己太天真啦，以為講幾句早晨就可以拉到票，係時候等阿叔話你知現實社會係點喇！

望住最後一位票倉率先投票，我對佢報以禮貌嘅笑容，感謝佢投下神聖一票。

Nani？！

睇真啲，我發現票倉竟然投咗落鄧逸俊度，令總票數改為「十五比十五」！

我趁住票倉行返去座位嗰陣會經過我，及時拉住佢：「喂，你投錯咗畀鄧逸俊呀，快啲出去同Miss講返啦！」

點知佢尷尷尬尬噉同我講，佢竟然冇投錯！

睇嚟你對miss好多幻想

唔多講 不過唔係中學老師

Ice Bucket Challenge miss可摸耳着住恤衫玩

「哈哈...Sorry呀......因為鄧逸俊今日Lunch嗰陣同我講，話佢做得成班長嘅話可以借生物啲功課畀我參考吓......」

佢以笑遮醜，進一步向我解釋。

豈有此理，參乜鬼嘢考，擺明就係借功課畀人抄啦！

估唔到呢個鄧逸俊係啲笑騎騎放毒蛇嘅人，表面扮晒循規蹈矩，實則係想殺你一個措手不及。

今鋪的確係我大意，以為票倉就十拿九穩，結果都係會俾人收買。以宜家十五比十五嘅形勢，睇怕今次係會打和，要靠Miss So最後一票決定勝局。換言之我可以做嘅嘢已經做晒，只能夠聽天由命。

唉，起碼最尾只係輸喺Miss嗰一票，稱得上雖敗猶榮。

下一個輪到田徑隊投票，其實我已經冇咩心機再睇，畢竟捉到鹿脫唔到角、睇住機會白白流走，我諗呢個世界冇咩嘢係比呢樣嘢更加令人受打擊。

What The Fuck。

直到田徑隊都投埋畀鄧逸俊，我先知道咩係低處未算低。呢一刻我就好似睇住自己追捧嘅足球隊，由領先去到俾人追平，再去到九十分鐘俾人絕殺，心情一下子跌到落地核。

我有啲意外，同時覺得係意料之內，今次我冇再質疑佢係投錯票，因為我直覺認為又係鄧逸俊做咗手腳。

果然，當田徑隊行過鄧逸俊隔離嗰陣，佢扮晒嘢噉跪低綁鞋帶，而鄧逸俊就趁機扔張廿蚊紙落地下，等田徑隊順手牽羊。

好卑鄙。

如果十蚊只可以買到枝茶字典，噉廿蚊就可以買到一袋撈麵再加枝茶字典，幾乎等於一個中學生嘅午餐，仲要有找添。

睇嚟我唔只大意，仲要低估咗鄧逸俊，呢招以本傷人真係唔到我唔服......

唔怪得啲人話學校係社會嘅縮影，當你以為自己夠奸嘅時候，原來仲會有人奸過你，嗰世界真係人心險惡。

唉......冇諗過我第一次為心儀目標努力，最後要落得失敗收場。或者條路本來就唔容易，只係我諗得太簡單。

大局已定，呢刻我直頭諗住行過去鄧逸俊嗰邊同佢握手示好，當係多謝佢同我上咗寶貴一課。

「Wow！！！！！」

「認真咩？！！！」

其他同學突然激動大叫，掀起現場一陣騷動，搞到我停喺原位、有啲好奇發生咩事。

我沿住佢哋嘅視線望向黑板，發現女邊緣人竟然投票畀我。

宜家票數係「十六比十六」！

除咗驚訝之外，我已經唔識得畀反應，明明我冇接觸過佢、明明佢應該會投畀鄧逸俊、明明......

咪住！

如果要講呢幾日我同佢唯一嘅接觸，就係我喺圖書館外面，幫佢行返落樓梯執圖書......唔通因為噉簡單佢就投票畀我？

「秦子柱，我哋未放學㗎喎。」Miss So見我仲企緊喺身，示意我坐返低。

「唔係呀...呃、呃、我諗住企喺身睇清楚啲啫。」我即刻坐返低，尷尬解釋。

「嗱宜家總票數係十六比十六啦，暫時就打和。」Miss So重新點算一次票數，向全班宣怖：「Miss Chan因為今日唔得閒，所以佢一早就同我講咗話由我投最尾一票，噉我決定投畀......」

Miss So沉默噉望住黑板，考慮緊投畀我定係鄧逸俊。

其他同學出奇哋冇催促Miss，而係靜心等待呢場選舉嘅最終結果。

雖然我直覺認為Miss So係會投畀鄧逸俊，但因為由被絕殺去到反追平，令我不自覺對呢場加時賽有所期望，希望真係會有奇蹟出現。

唔知Miss So係掙扎緊定係故意拖延時間，見佢毫無反應，我開始覺得心癢難耐，緊張到揸實拳頭，腦入面不停重覆自己個名。

秦子柱......

秦子柱......

秦子柱......

「我投畀秦子柱嘅。」

印象中未見過啲miss會著恤衫咁濟

私補

也不是樂器

Miss So喺我嗰邊劃上一劃，令票數改為十七比十六。

Yes！！！！！！！！！

我興奮到高舉雙手，差啲忍唔住大叫。

「哇！！！」

「噉都比秦子柱贏到！！」

「黐線，絕地反擊呀！！」

我嗰圈子嘅朋友激動大叫，又以掌聲示意心情。

連成日整蠱我嘅阿烽，呢一刻都默默拍手，向我報以佩服嘅眼神。

短短十幾分鐘好似坐過山車咁大起大落，令我霎時間唔太相信自己贏咗，同鄧逸俊一樣呆滯噉望住Miss So。

「我解釋吓點解我會投畀秦子柱啦。」

Miss So可能察覺到我哋兩個疑惑嘅目光，所以順便向全班說明：「因為我覺得鄧逸俊過往都做過幾次班長啦，可以畀機會其他人試吓嘅......而且秦子柱難得肯去挑戰自己做班長，我都想畀啲鼓勵佢。」

「雖然鄧逸俊做唔成班長，但係我哋仲有個班會主席懸空咗，你會唔會有興趣擔任呢個崗位？」Miss So淺笑望向鄧逸俊。

鄧逸俊默默點頭示意，睇得出佢有啲失落，大概係冇諗過自己竟然會輸。

「噉好啦，秦子柱你要好好努力，唔好辜負大家對你嘅期望呀。」Miss So作出最後結語，批准大家放學。

Miss So指示一出，大半班同學已經不見人影，爭住放學返屋企又好、周圍行街睇嘢都好，總之先離開班房再算。

由於廁所就喺正我班房斜對面，阿烽佢哋順路會去埋個廁所再放學，我冇乜呢個需要，所以就企喺門口附近等佢哋。

就算選舉完咗，呢一刻我心情依然未平伏，一方面心底裏有股興奮喺度蠢蠢欲動，另一方面又唔敢相信自己真係贏到，唔識點樣畀反應。

或者好似嗰啲比賽冠軍噉樣，激動人心嘅往往係個過程，當佢哋捧起冠軍獎盃後，心情自然會興奮同平靜夾雜。

「秦子柱！」

我喺沉思之中反應過嚟，抬頭一望，發現係啱啱行出班房嘅Miss So。

「等咩呀你？」佢見我自己一個，好奇問。

「冇呀，林兆烽佢哋去緊廁所。」

「哦。」Miss So好快轉移話題，笑笑口講：「恭喜你喎，贏到場班長選舉。」

佢講完呢句嗰陣，仲特登拍我膊頭捏咗幾吓，令我即刻有啲緊張。

「呃...多謝大家畀面啫，哈哈......」

我象徵式噉講，當然唔會同佢講我賄賂選民啲嘢。

「噉你要做好自己，唔好令我失望呀。」

「好...好呀。」

「尤其是唔好再亂咁講嘢。」

Miss So突然目光銳利，應該係想提起佢暑假打畀我嗰單嘢。

「下次唔會㗎啦，嗰、嗰陣一時誤會......」一諗起自己有幾柒，我忍唔住尷尬面紅。

「係至好講！」

Miss So揮手同我道別，行咗幾步又突然回頭一笑：「下個禮拜一見啦，男．班．長。」

不得不承認，Miss So個笑容真係有融化內心嘅能力，我呆咗噉望住佢嗰背影，隔咗幾秒先Load到：「掰、掰掰......」

喺我仲回味緊Miss So講嗰啲嘢，突然醒起佢提到嘅其中一句「唔好令我失望呀」。佢呢句提醒咗我，要不是佢投咗我一票，我都唔會贏到鄧逸俊。

女邊緣人投票畀我，自然係意料不及，但係Miss So投畀我嗰一票，先至係真正決定勝負。

唉，啱啱一時太緊張，竟然唔記得要多謝佢！

話唔定佢特登嗌我唔好令佢失望，就係想暗示我要有啲表示。

「Wow！男．班．長！」

「威啦，宜家做咗班長，連待遇都唔同啲。」

阿烽佢哋喺廁所行出嚟扮Miss So講嘢，睇嚟聽到我哋之間嘅對話。

「食屎啦你哋。」

我求其鬧幾句，費事再理佢哋。

因為佢哋噉樣扮一扮，令我回味起Miss So啱啱嗰最後一句，幾乎甜到我入心入肺。

唔知Miss So呢吓，算唔算係我捧盃嘅一刻，定只係邁向捧盃之路嘅第一步。不過相信之後仲有好多機會可以多謝佢，宜家我只係想享受呢場第一次勝利。

做咗班長之後，進展冇我想象中咁順利，反而有啲中伏嘅感覺。

事實上，我的確係多咗機會同Miss So接觸，有時仲會單獨幫佢去搬簿添。只係更多時候，我哋之間仲會有女班長、英文科長、或者係其他同學，要同佢拉近距離真係唔容易。

就算有機會畀我哋獨處，我通常已經好緊張，加上自己又冇乜同女仔傾偈嘅經驗，搞到啲話題都係普普通通、成效不大。

仲未計做咗班長之後，個個老師都會搵你幫手，所以我除咗幫Miss So搬簿之外，仲要幫埋中文科、數學科同埋通識科老師。

然後有時老師唔喺度，某啲訓導老師經過見我哋班房咁嘈，又會叫班長出嚟維持秩序，甚至班務嗰啲立雜嘢，好多時班長都係俾人嗌出去。

簡單嚟講，我未搞得掂同Miss So嘅關係，就已經俾其他嘢煩到死。

「男班長，唔該你陣間去簿櫃拎返啲作業派畀佢哋呀。」陳Sir臨落堂嗰陣吩咐我。

男班長呢個名，除非由Miss So把口嗌出嚟，如果唔係對我嚟講只係個折磨。

「好呀。」可惜禮貌上，我唔可以拒絕老師嘅要求。

如是者，我又要浪費五至十分鐘小息時間，去幫陳Sir派返啲作業。

唉，明明今日冇食到早餐，仲諗住小息去買啲嘢食頂一頂先。

當我諗住喺陳Sir簿櫃搵返我哋班啲作業嗰陣，Miss So啱啱好喺教員室行出嚟。

唔知係咪因為佢見我望到佢，所以特登停低聊我傾偈：「咦，幫老師搬嘢呀？」

「係呀，陳Sir嗌我幫手。」

其實我想講嘅係，點解陳Sir唔拎埋啲作業上堂派，而係要我小息過嚟拎去派！

「小息都肯嚟，幾乖呀！」Miss So笑到兩眼瞇起，同我分享：「啲老師成日讚你，話你好幫得手又唔會托老師手肘。」

「哈哈...係咩，應、應份嘅......」噉樣俾佢讚一讚，我條氣即刻順返晒，慶幸陳Sir有搵我幫手。

「噉你加油啦啵，我行先喇。」

Miss So嚟得快亦走得快，雖然我仲想同佢傾多陣，但實在唔知點開口好。

喺返去班房嘅路上，我見到Miss So喺某間班房門外，同一班學生好開心噉傾緊偈。

佢笑到見牙唔見眼，令我又冇意中對嗰班學生感到羨慕，明明我同Miss So嘅相處時間應該仲多過佢哋，點解佢哋會做到啲我做唔到嘅嘢？

定其實Miss So心底裏唔太鍾意我?可能佢覺得我太煩，或者講嘢一舊舊太奇怪，所以冇咩意欲想同我傾多啲偈。

不過又唔係呀，明明佢成日會笑住對我，又會間唔時走嚟聊我傾偈，斷估對我印象都唔差，應該係我亂諗啫。

唔掂。

噉樣落去我同中一中二嗰陣咪冇分別？充其量只係個讀書唔錯、樂於幫助老師嘅學生，對拉近同Miss So之間嘅距離就一啲幫助都冇。

唔通真係要搵啲救兵幫手？

返到班房派完啲作業後，我坐低喺自己個位度諗，究竟應該搵邊啲人嚟幫手。

照道理，正常係應該搵自己啲朋友嚟出謀獻策，問題係我鍾意嘅人係Miss So，坦白同佢哋講又好似好奇怪，分分鐘會俾佢哋當我係異類。

加上我哋作為同一班毒撚圈子，每個人一樣係毫無戀愛經驗，莫講話要請教點樣同異性相處得好啲，我諗佢哋本身都好想知呢樣問題點解決。

如此一嚟，睇怕好難期望佢哋會有咩高見。

唉，明明平時睇開嗰啲愛情作品入面，啲主角身邊總會有個經驗豐富、縱橫情場嘅朋友獻計，偏偏我個人生就要咁苦，同女仔傾偈好易肚痛之餘、身邊只係得啲毒撚朋友。

如果男追女係隔層山，我宜家應該係隔咗層喜馬拉雅山。

冇辦法之下，我唯有觀察吓我嗰班啲男女同學。自從調咗位之後我嘅位置喺正角落，周圍都冇乜女同學，要數到最近已經係坐喺我前面隔兩個位。

呢個距離我完全聽唔到佢哋實際講緊啲咩，只能夠望吓有冇啲咩微細動作。

睇咗成個下畫堂，大約只係聽到佢哋細聲講大聲笑，女仔不時會打吓個男仔，而男仔又會整蠱返對方，得閒搞吓佢條馬尾。

正常見到呢種狀況，就算佢哋冇嘢，其他人都會先入為主，覺得佢哋兩個對對方互有好感，或者係因為呢啲行為，令人睇落好似一對打情罵俏嘅小情侶噉。

唔通肢體接觸會係個加分位？

但係無啦啦走去掂人，簡直十足十成個癡漢，仲要唔好彩有咩誤會，分分鐘直頭俾人當係非禮。

一路糾結到放學、甚至返到屋企，我依然苦無對策。

窮途末路，唯有試吓啲睇落唔Work嘅方法，話唔定會有意外收獲。

有文

dna2

窮途末路，唯有試吓啲睇落唔Work嘅方法，話唔定會有意外收獲。

我打開手機，試吓喺我個毒撚Group度攞意見：

「我有個friend問我點樣同女仔傾多啲計。」

我包裝吓自己個問題，噉樣佢哋就唔知我同Miss So啲嘢。

阿烽：

「你的朋友就是你？」

佢都算係幾醒，好彩我早有準備，隱藏咗最重要嗰Part。

雞豪：

「雞，全部都係雞。」

至於雞豪，一早都估到佢會覆啲類似嘅嘢，所以咁多個人入面我對佢係最冇期望。

「不要暗戀，去強姦。」

講呢句嘢嘅嗰個人叫木村，大概係群得雞豪多，所以講嘢開始黐黐哋線。其實我本身幾期待佢啲意見，因為佢係我哋咁多個人入面，曾經最有機會拍拖嗰個。

「唉。」

望住啲冇參考價值嘅回覆，我嘆咗口氣就直接熄咗個螢幕。

「究竟點先可以同Miss So close啲呢......？」我望住天花板，開始自言自語。

一個人獨處嗰陣，一個唔覺意就會將心入面嘅說話講咗出嚟。

「叮——」手機又再響起提示聲。

其實我本身唔想拎嚟睇，因為大約估到係毒撚Group又講無謂嘢，不過最尾都係習慣成自然，手機一響就拎嚟睇吓。

毒撚除咗毒撚之外，基本上係冇人搵的。

「Hi～你呢排點呀？」

我望住螢幕上面嘅Message，有啲意外。

搵我嘅呢個人，係一個女仔嚟。

可能呢刻你會好好奇，點解我呢啲人會識到個女仔，佢仲會主動嚟搵我。而嚴格嚟講，Claire姐同一般女仔唔同，因為我同佢係上網打機識嘅，我哋之間亦僅限於網絡上面。

由於佢係個努力讀書嘅學生，所以我哋通常係暑假先會聯絡得密啲，平時返學日子只會間中傾吓。加上我呢排做咗班長又多嘢煩，搞到我都唔記得可以搵佢做救兵。

如果問返個女仔，啲意見可能仲有效，畢竟只有女人先會明女人諗啲咩。

「今年做咗班長lol」

我即刻拎起手機，同Claire姐互相交待吓近況。

唔知係咪因為隔住咗個Mon，同佢溝通唔會有咩肚痛問題，有時感覺仲幾好傾添。或者係因為網上少啲顧忌、唔使理其他人目光、又唔會影響到現實嘅自己，所以講嘢都放啲。

「咁大膽？受咗咩剌激XD」

「上到中五係時候要改變下55」

「唔似你喎」

「好啦其實係同一個女仔有關」

「haha個女仔係女班長？」

就係噉，我開始將Miss So嘅嘢講畀佢聽，由最初見面、去到最近佢再做返我班主任。

「Wa～咁你都好長情」

「一般啦，其實同佢連熟都稱唔上」

由中一講到中五，唔經唔覺我同佢講咗成幾粒鐘，甚至一路食飯一路拎住個手機喺度撳。可能因為女人對呢啲是非嘢特別有興趣，所以佢越講越投入，完全唔想停噉。

言談之間，Claire姐竟然出奇哋有啲類似嘅經驗。佢話佢曾經試過對一個數學阿Sir有好感，覺得自己好似鍾意咗佢，又會為咗接近佢多啲，特登報名參加由嗰位阿Sir負責嘅學會。

聽完佢噉講，我突然覺得有人明白自己真係好。

「不過冇你會呷醋咁犀利」

「唔係呷醋啦＝＝葡萄姐」

「車，咪差唔多」

「咁你有冇d錦囊妙計益下我」

講咗咁耐，我差啲唔記得要入正題。

Claire隔咗一陣冇講嘢，然後再覆：

「um」

「我覺得都係投其所好啦，講下d興趣，鍾意聽咩歌睇咩戲」

「但係男仔係要主動啲既」

佢分享完之後，我哋暫時抖一抖冇再傾落去。畢竟Claire今年其實讀緊中六，要應付Dse已經好唔得閒，啱啱純粹當係偷懶Take個Break噉。

佢最尾分享嗰啲意見，坦白講我唔太肯定係有用，但係起碼叫有個方向，等我唔使原地踏步。

第二日返學，我由平時正正常常噉望，變到用心觀察Miss So一舉一動，希望可以從中得知一啲有用嘅資訊。

可惜我始終要上堂，唔能夠全天候噉望住Miss So，加上小息、午飯嗰啲時間又唔係成日見到佢，變相只係見到佢上堂教書、鬧人好大聲、仲有小息同學生傾偈......可以話對我完全冇幫助。

最後我唯有趁午飯時間，偷偷地用手機上Miss So IG望吓。

喺宜家呢個年代，要了解一個人基本上係由社交平台入手。

咩嚟

放假去過邊度、食過啲咩、收過啲咩禮物等等，通通俾自己紀錄晒喺度，然後任由其他人翻閱。

可能因為身份有別，Miss So個IG上面最多嘅始終係同學生有關、或者係同朋友合照，其次係啲抒情Post，真係有關喜好嘅只係佔小部份。

不過喺社交平台嘅威力下，總算俾我發現某幾個學生，同樣送過怪獸公司隻毛毛畀Miss So。照道理應該係因為Miss So鍾意呢隻嘢，所以先咁多人送畀佢。

另外就係佢呢一兩年，去過陳奕迅同林宥嘉演唱會，斷估應該係特別鍾意呢兩個歌手。

本身陳奕迅都還好，但係林宥嘉啲歌我真係完全未聽過，尤其我本身唔係個成日聽歌嘅人。只係為咗Miss So，點都要search吓佢哋啲歌先得。

之後嗰幾個禮拜，我的確係經常沉浸喺佢哋啲歌度，嗰啲咩「說謊」、「浪費」、「落花流水」，就嚟聽到全部識背，甚至由「流水很清楚 惜花這個責任」聽到去「條女很清楚 收兵好過嫁人」。

問題係，我完全唔知點樣套用落去同Miss So嘅對話入面。

冇理由突然間問人鍾唔鍾意聽林宥嘉、陳奕迅？感覺好似好奇怪。

喺Miss So面前唱佢哋啲歌？我又冇咁厚面皮。

唉，唔通搞完一大輪最尾得個桔？

「喂，做咩呆咗噉呀你。」

Miss So突然喺我面前揮手。

諗得太入神，差啲唔記得我宜家係去緊幫佢搬簿。難得有個獨處機會，偏偏我就唔識點樣去利用。

「冇...冇呀。」

「仲話冇！啱啱上堂先見你喺度發白日夢，係咪琴晚打機打通宵呀？」Miss So蹺起雙手，有啲不滿噉話我。

我同啲朋友平時上堂會傾吓打機啲嘢，所以Miss So行過嗰陣，自然會知我成日打機。

「冤枉呀，我、我喺度諗嘢啫。」

「噉你上堂諗緊啲咩嘢？」Miss So睇落唔信我，對我窮追猛打。

「呃、諗緊......」

突然俾佢問一問，我一時三刻唔知點答好，就算求其答一樣嘢，都會俾佢話我唔專心上堂。

睇嚟要解圍......都係要厚面皮啲。

「其實......」我吞一吞口水，細細聲講：

「我諗緊你呀。」

Miss So隨即兩頰泛紅，佢視線左右飄忽、唔知望邊度個樣極其可愛。

「諗...諗我做咩......」

見佢心如鹿撞、兩隻食指交纏打圈，我知自己成功了。

傻啦，點會夠薑噉答，我FF吓啫。

Miss So見我答唔出自己諗緊咩，搖頭嘆氣：「唉，仲唔係講大話。」

面對瀕臨俾佢誤解，我腦入面忽然閃過一個念頭，然後又諗起Claire姐講過嘅「男仔要主動啲」。

雖然我仲未實踐個念頭出嚟，個肚已經忍唔住有啲痛，但係此時此刻，確實係個好機會大膽啲、主動啲。

我抖一大啖氣，做好準備。

唞啖大氣準備吻下去

始終我唔係啲厚面皮嘅人，於是我望向走廊外面，用Miss So勉強會聽到嘅聲量哼唱：「我沒有說謊......」

我感覺到Miss So呆咗一呆，視線望向我呢邊，所以哼埋下一句：「我哪有說謊～」

唔知係咪因為呢排日聽夜聽，所以當Miss So話我講大話嗰陣，好自然諗到可以噉覆。

「噗哧......」佢掩嘴失笑，指正我：「第二句係何必說謊呀，男班長......」

明明唱錯咗係幾柒，不過呢一刻見Miss So笑得咁開心，我個心入面反而有啲滿足，感覺係第一次氹到佢笑。

「好熟噉喎你......你、你好鍾意聽佢？」難得有個切入點，我特登明知故問。

點知Miss So個答案有啲令我出乎意料：「少少啦，今年去過佢個演唱會，都幾好聽。」

聽佢反應，佢又未算係好鍾意好鍾意嗰種。

「噉你最鍾意邊個歌手？」我繼續追問，起碼要搵到個明確目標，知道Miss So有咩喜好。

「吓，多數咩都聽啲㗎喎，五月天呀、陳奕迅囉。」

Miss So喺簿櫃拎出一疊補充同作業，我同佢一人拎一半。

佢噉講嘅話，即係冇特別鍾情某一位歌手，亦代表喺音樂方面著手已經唔Work，而我呢幾個禮拜聽咗咁多歌都只係嘥心機。

諗到呢度，我不自覺有啲灰，靜靜哋搬簿冇再講嘢。

「你呢？」

「吓？」

我幾乎停咗喺原地望住Miss So。

「喂，唔好諗住揼波鐘呀，仲要上堂㗎。」佢因為冇手嘅關係，唯有用膊頭推我繼續向前行。

「你啱啱問我咩話？」

「咪問你平時聽開啲咩。」

呢刻我感覺到自己先係心如鹿撞嗰個，完全冇諗過Miss So會問返我。

「呃...呢排我聽開......」最弊我冇理由話自己聽開動漫或者粵語改編歌，斷估佢都唔知係咩嚟。

為咗唔好令自己拖太耐會越嚟越肚痛，我求其up個為佢而聽嘅歌手：「呢、呢排聽開陳奕迅...幾、幾鍾意佢首歲月如歌......」

「識嘢喎！我都好鍾意嗰首！」Miss So興奮噉回應我。

唔知係因為佢個笑容，定係因為我哋咁啱鍾意同一隻歌，我個心忽然有種甜嘅感覺。

感覺......我好似拉近咗小小同Miss So嘅距離。

More

好勤力

輾轉嚟到十二月，升上中五真係比以往更加忙，學啲嘢難咗之餘、所有老師都想把握呢關鍵一年教晒啲嘢。就算你本身唔係特別畀心機讀書嘅學生，面對咁大堆功課自然會投放咗好多時間。

唯一值得開心嘅，係Miss So做返班主任之後，每一日返學嘅動力都多咗。我會好期待返學見到佢嗰樣、上堂聽到佢把聲、傾偈會氹到佢笑，好似多咗個人每日喺學校等你，令你急不及待想每日返去見佢。

自從上次之後，感覺Miss So對我多嘢講咗，會主動問多啲有關我嘅嘢，又會成日同我講吓笑。雖然同鄧逸俊佢哋比較起嚟，我同Miss So仲未算話好熟，但係如果同自己過去嗰四年對比，坦白講我已經有啲滿足於現狀。

「咁快滿足？」

「既然未畢業，可能會有得再Close d呢」

「不過都要專心啲上堂XD」

宜家Claire姐周不時會message我，八卦吓我同Miss So之間嘅進展，算係佢面對Dse壓力嘅少少娛樂。同時佢作為師姐，又會提我要努力讀書，趁仲有時間好好裝備自己，去面對人生最大嘅一場考試。

其實Claire姐又幾矛盾，一方面好鼓勵我去追Miss So，另一方面又叫我畀心機讀書、盡力考好個Dse。或者佢覺得我同Miss So唔會一齊到，所以唔算好影響學業，話晒我哋之間嘅年紀實在差好遠。

呢個亦係我一直冇去面對嘅問題，就算我幾鍾意佢都好，始終好難想象有女人會同個細自己十年以上嘅人一齊。你話阿Sir就想食學生妹啫，Miss食學生哥呢啲真係要外國先有，講起都想快點強姦我。

點都好，呢個係改變唔到嘅事實，我個問題好快又去返點樣同Miss So close啲。

「就黎聖誕節，送份聖誕禮物比人啦，我諗係女仔都鍾意禮物同驚喜」

根據Claire姐提議，我好快去咗行街揀禮物。既然知道Miss So鍾意毛毛，理所當然揀返樣毛毛主題嘅嘢送畀佢。

行開先發覺，毛毛呢隻嘢始終冇嗰啲Hello kitty呀、Little twin stars呀咁熱門，所以實際都幾難搵。

難得嘅星期六，我行咗半日都未見到一隻靚嘅毛毛。

雖然行咗咁耐，腳有啲攰又未搵到份心水禮物，但係一諗到Miss So收到禮物會好開心個樣，好快又會有返動力。我覺得買禮物就係噉，只要你揀到一份最滿意、可以令到個對象開心嘅禮物，噉再辛苦啲都值得。

皇天不負有心人，當我行到去成區最後一個商場、最後一間有賣公仔嘅鋪頭，就俾我見到隻好得意嘅毛毛公仔喺間鋪頭角落。

「咦，係秦子柱喎！」

喺我諗住行入間鋪頭嗰陣，後面突然有人嗌住我。

本身我有一刻諗過，會唔會咁橋買禮物畀Miss So就撞到佢，所以仲有啲期待噉轉身。

直到我發現來者何人，先至深知不妙。

「男人老狗買公仔？想買返隻漏口仔陪自己呀？」

阿烽走過嚟搭我膊頭，特登串我幾句。

「睇下唔得咩，同埋邊度有漏口仔公仔呀，大口仔就有一隻。」我見隔離啱啱好掛住隻大口仔，即刻拎起佢塞落阿烽塊面還擊。

阿烽及時擋住，笑笑口講：「差唔多啦，佢把口咁大，講嘢嗰陣啲字咪漏出嚟囉。」

我望真啲先發覺，同佢同行嘅仲有雞豪、木村。

見佢哋咁齊人，我先醒起佢哋今日約咗喺體育館打乒乓波，而呢間商場係最近體育館嘅消遣地方，斷估佢哋係打完波嚟食嘢。

「噉你喺度做咩？」

雞豪隨手拎起一兩隻公仔問我。

「冇呀，悶悶哋咪周圍行吓。」

佢哋噉樣望實我，冇理由照買隻公仔㗎喎！

「唉，一早叫你跟埋我哋打乒乓波㗎啦！」

「咪講咗麻麻地乒乓波。」

「噉咩波啱你呀？」雞豪笑淫淫噉拎起兩隻圓形公仔，極度意識不良。

「衛生波呀。」

「噉即係你都冇咩嘢做㗎啦，同我哋食埋個Tea先啦。」阿烽一路講，已經一路拉走我。

我求其敷衍吓，但睇嚟佢哋冇諗住咁易放過我。

呢個情況，我又冇理由推開佢話要去買公仔，唯有跟埋佢哋食個嘢先。反正搵到禮物，我又行到有啲攰，陪佢哋食完嘢打發佢哋走，就可以唔怕有人見到我買公仔。

我哋求其去咗一間茶餐廳度食嘢，喺下午茶時段食嘢有個好處，就係啲嘢食會平好多。嗌個沙嗲牛麵加西多士都係三十幾蚊，久而久之食Tea變咗我哋圍內嘅傳統，成為區內茶記下午茶時段嘅常客。

同朋友食吓飯吹吓水，明明只係講吓啲無聊笑話、隔籬班啲是非、呢個禮拜發生嘅柒事，但係已經令我不自覺投入其中，冇留意到時間嘅流逝。

計埋食完飯周圍行多陣，同佢哋差唔多Hea咗足足兩個鐘，天色都開始入黑。

佢哋嘅活力隨住太陽落山而遞減，加上出咗大半日街都夠皮，所以我哋終於正式道別。一開頭我仲有啲不捨嘅感覺，但係一諗起Miss So份禮物，好快又擺脫呢種感覺，加緊腳步去做正經事。

返到去嗰間鋪頭，其實幾多一家大細、結伴同行嘅少女出入，好似我呢個年紀嘅僆仔實在係稀客。

「哎呀，Sorry。」

間鋪頭門口有啲窄，我掛住衝入去嗰陣唔小心撞到人，不過我冇理咁多，求其道個歉就繼續逼入角落。

因為人有啲多，喺我慢慢逼入去嘅過程搞到我越嚟越緊張，希望快啲見到嗰份可以博得Miss So一笑嘅禮物。

直至我逼入角落，先發現隻毛毛公仔已經冇咗。

我慌張噉四圍望，心諗係咪啲人拎起咗又冇擺返原位，可惜嘅係就算我搵晒成個角落，依然唔見嗰隻毛毛。

Hi Hi囉！唔係食完個Tea就俾人買咗呀嘛？

我行去收銀位嗰邊拉個老細，打算問佢仲有冇毛毛公仔。

「毛毛公仔？嗰度成排都係毛毛公仔呀。」

老細指住鋪頭左邊嘅一行櫃位，櫃上面有十幾隻真係「毛鬙鬙」嘅公仔。

睇嚟因為我講得唔太清楚，於是又向老細解釋：「唔係呢啲毛毛公仔呀，係怪獸公司嗰隻『毛毛』公仔。」

老細嗰樣一臉疑惑，就算佢做公仔生意，似乎都唔係熟悉晒每一隻公仔。

今次我索性用手機上網搵張圖畀佢，費事又要解釋多第三四次。

老細除一除眼鏡，仔細望住我手機：「哦...呢隻毛毛呀......」

「點呀？係咪仲有貨呀？」

我見佢終於認得隻嘢，有啲興奮期待。

「冇啦，啱啱先賣埋最後一隻。」老細戴返副眼鏡，望住我講。

「吓？！」

呢個時候我忽然靈光一閃，諗起我喺門口撞度嗰個人，佢個袋好似係袋住隻藍色公仔。

我個下巴幾乎跌到落地下，但係我都及時接住佢，然後繼續追問：「噉請問吓有冇話幾耐會返貨？」

「最快都要出年啦。」老細無奈搖頭，同我解釋：「嚟緊聖誕又新年，啲人開始放假㗎啦。」

聽到老細呢句，我終於正式放棄。

雖然本身仲有其他毛毛主題嘅禮物，但係始終唔及嗰隻公仔咁得意。而且買公仔嘅其中一種意義，就係想Miss So見到隻嘢會諗起我，然後攬住隻毛毛就好似攬住我噉......

最尾，我只可以灰晒機噉行返屋企收場。估唔到我以為自己淨係食咗個Tea，但其實係連自己啲心機都食埋！

呢一刻我忍唔住鬧自己，秦子柱實在太蠢啦！！！

sorry琴晚以為自己出左所以冇出

呢更出返多咗補返

之後嗰個禮拜，無論我上網搵定係去旺角、深水埗呢啲熱門地方，一樣係揀唔到隻滿意嘅毛毛。學校過埋個聖誕聯歡會就開始放假，如果我喺星期五之前仲未買到禮物，噉就趕唔切送畀Miss So。

雖然穩陣起見，我有搵定其他毛毛主題嘅嘢，例如鎖匙扣、水杯等等，但係呢啲禮物始終唔夠令Miss So印象深刻。難得有機會，我想送一份最好嘅禮物，一份Miss So收到會好開心、好鍾意嘅禮物。

冇辦法之下，我唯有搵救兵問吓意見。

當然唔係阿烽佢哋，嗰班問嚟都蹝氣。

而Claire姐，其實我好少喺午飯時間搵佢，通常佢係夜晚先得閒。不過宜家時間緊逼，我都唔理得太多。

「你唔係話買公仔咩？」

Claire姐見到我問有關禮物嘅意見，好快又提起我啲傷心事，於是我將嗰日嘅事同佢解釋一次。

「做咩咁傻呀，你求其作個理由咪得law lol」

「唉，點會知過咗兩個鐘就冇左＝＝」

由於午飯時間有限，我又怕俾老師、甚至係啲朋友見到我同Message，所以快快手進入正題：

「咁你仲有冇咩建議呀」

「其實唔一定要買既，女仔好鍾意d有心機既禮物」

「例如？」

「手作個d？可以織頸巾haha」

「男人老狗點會織頸巾＝＝」

一諗起自己織頸巾嗰樣，我即刻打咗個冷震。

「如果有人織頸巾比我我會覺得好sweet」

「有冇d低門檻d，同埋都唔夠時間啦，我得番四日時間炸」

Claire姐隔咗一陣冇覆，我本來仲以為佢唔得閒，點知佢send咗條片畀我。